鄧炳強: 楊岳橋講「有案底會令人生更精彩」係法治災難

楊岳橋稱已就案底言論道歉 批鄧炳強縱容警隊
02.03.2020 17:36

警務處長鄧炳強不點名批評，有法律背景人士提出「刑事案件令人生更精彩」等言論，可能令年輕人以為所有行為都可以做，擔憂會否成為法治災難。公民黨黨魁楊岳橋承認發表相關言論，說已經公開道歉，又反駁鄧炳強指社會有人縱容暴力，認為政府及警隊高層才是縱容警隊濫用武力，造成警民嚴重對立。

對於鄧炳強表示，已訓斥21名涉及行為不當的警員，楊岳橋質疑政府不是用同一套標準對待所有公務員，舉例有公務員只是在網上發表反政府言論，所面對的後果遠比訓斥嚴重。

曾稱留案底會令人生變得更精彩 楊岳橋：為失言致歉

曾稱留案底會令人生變得更精彩 楊岳橋：為失言致歉

2018年6月14日星期四
曾稱留案底會令人生變得更精彩 楊岳橋：為失言致歉 (23:02)

民建聯立法會議員張國鈞，星期三（13日）在立法會行政長官質詢環節上，不點名批評有身為大律師的議員，鼓勵年輕人「留案底會令人生變得更精彩」的言論。立法會星期四（14日）下午三讀辯論一地兩檢條例草案，公民黨黨魁楊岳橋在發言時趁機回應張，指自己相關言論表達不恰當，「希望為我的失言，向東北案的13位朋友，以及社運界朋友致歉。」

楊岳橋在去年出席聲援反東北案被告聲援集會時表示，以往經常向犯事的年輕人說，案底對人生有很大的影響，但對於因為反東北案和衝擊「公民廣場」案而被判入獄的人，「這個案底是令他們人生變得更加精彩。」此番言論引起爭議，並不時被建制派引用來攻擊民主派。

楊岳橋在一地兩檢條例草案三讀辯論發言時，先批評立法會主席梁君彥「搬龍門」，之後指張國鈞和民建聯另一立法會議員周浩鼎，近日分別不點名和點名引用他「留案底會令人生變得更精彩」的言論，來攻擊和揶揄他本人和民主派，楊因而亦為有關言論致歉。楊續說，失言是一回事，失德失信是另一回事，指周浩鼎沒有資格批評民主派禮崩樂壞。

兩邊都屌柒佢講呢句嘢

唔搵翻689譴責64黎講？

pk鄧講示威者影響法治係法治災難

鄧特首一出口 便知有沒有

小題大做 如獲至寶

鄧特首

over my dead body

6月無4日

有事訓斥下咪得囉

可以over his dead body未？

共和黨Solomon Yue都曾經幫楊岳橋辯護
(唔係要神化楊岳橋, 但真係無必要日日推返over my dead body)

佢唔搵返林鄭「主流民意要佢落台就會辭職論」，誠信災難

連登仔終於可以同pk立場一致

已訓斥楊岳橋

689譴責64, 譴責中央
係憲制災難

721呢？

pk Tang講到無野講要炒冷飯
人地識道歉
你就識叫春

PK 鄧訓斥係人類災難

咪再提楊岳橋

HK 有 PKT, 就真係法治災難喇

句嘢擺喺嗰個環境有咩問題？等於「革命就是暴動」。

法國佢好鍾意用
似是而非或者唔關事嘅野
去轉移大家視線

佢哋到底知唔知「法治」嘅定義，
將個字當公廁咁亂用

真，過咗咁耐無啦啦夾硬要提根本係轉移視線同埋想挑起內鬥

咁似啲五毛對白嘅

隥柄強生存係世界上係人道災難

AGREE

sorry藍屍屌onq冇問題，但鄧炳強係畜生黎，佢真係冇咩資格關注文明社會

人地覺得搞笑重要過香港前途ga

幽默嚟嘅啫

法治死左咁耐，佢仲話要over my dead body，但又冇實際為法治做過野，咁未繼續講囉

奶共者 最興 轉移視線 喪事喜辦 瞞天過海 顛倒是非

黑警就係黑警，犯法就要審，講咁多都係要俾世界制裁，遲啲好快有人會講「做黑警俾美國制裁令人生更精彩」

佢係國際戰線有出力 (根據Solomon所講)

連登仔今次揀邊個好

已訓斥dead body，會考慮需唔需要進一步行動

訓斥左自己咪算囉

onq失言係on9, 蛋餅強堂堂一哥曱甴之首 執藍屍口水尾 如獲至寶咁,真係唔知講咩好...

訓斥左

鄧炳強要OVER習近平DEAD BODY

你expect 毅進仔會識lord Bingham 同AV Dicey 咩

佢係有，但佢喺立會表現差，同本土派又有牙印，大把人唔妥佢

楊ON橋潛咗咁耐 肯出黎未

叫柒婆情何以堪

有咁耐威風 ⋯ 只要個政權 一動搖 唔洗話倒台
呢條撚樣 將會比幾百萬香港人狙擊到天角底
同埋佢個三萬死士 將會等到個日

再講，狗既角色係law enforcement，基本上係冇咩資格講法治,因為rule by乜柒都好佢地都係要成隻狗咁去做

狗開始又spin 做緊公關啦

有案底幾型

我都唔知日日推膠over my dead body
對場運動有咩幫助
正經行動po 有咩改善建議又唔推下

其實佢做乜無啦啦咁講？無搵返啲片
覺得一定有上文下理

公度講
呢句嘢又係on9 嘅

但楊岳橋是在2017年講呢句野
楊岳橋又亦一早已經道左歉

倒不如…

成日講法治 個Audience/對象好明顯係堆淺黃
利用依批人對法治的迷思來合理化自己的管治行為

我未見過藍絲真心法治
如果佢關心法治就唔會係藍絲
藍絲只係關心你能唔能夠平亂 話知你殺晒幾百萬人也好
藍絲覺得社會穩定最緊要 所以就算香港變到北韓咁 藍絲都會支持
最緊要自己有得返工 開到飯 平日有得叫雞就ok

但OnQ有道歉，曱甴王無

嗰番言論好耐啦喎 宜家先拎出黎講

立會選舉近了，2018年嘅嘢依家拎返嚟講

PK鄧=分化撚

PK鄧 同 連登仔一樣 最鐘意攞D陳年野出黎鞭

「別有用心」 「居心叵測」

好快就選舉
有邊擺人唔想輸到仆街所以係咁炒冷飯？
我主張投黃素人

Exactly 佢自己做埋法官

燒山都講過

佢話佢既人生冇坐過監係遺憾

Onq失言 結果有人小題大做 如獲至寶

抵比人binc

「有些人如獲至寶，好像發現一個天大醜聞，這想法是小題大做。」

有案底會令人生更精彩

打個金漆招牌送畀楊生先啦.

洗唔走嫁啦....

咁耐之前都提返？

世界末日得返ay 葉劉 鼠王芬

我寧願屌ay屎忽 都唔要葉劉 鼠王芬

唔好諗住分化啦 鄧小強

燉炳強：7月冇 21, 8 月冇 31

咁關你咩事
你係帶頭搞事個個黎
係你濫用公權力去破壞制度喎
不過講完都係做番鄧狗啦

你咁樣都要抽楊生水
其實姐係認同pk鄧
用明朝既劍斬清朝既官係無問題

點會啊
有案底
同個孫講
做人要企直條腰
都有説服力啲

執法人員犯法冇受制裁先係真正既法治災難

致歉完又唔得

點解無必要?講完SOUNDBITE 拎哂采，依家叫佢兌現翻自己說話乜咁難?

你楊岳橋一日唔承認「法治有險可守」同埋佢亦都冇如佢所言用生命「守護法治」，佢一日都會俾人抽秤。

人地法律教授戴耀廷「覺今是而作非」承認法治已死，依家都少左好多同路人針對佢

出左咩力?
唔返香港投票?

對場運動有幫助，除非楊岳橋眼白白睇住法治被侵蝕，唔係既話佢幫我地頂住個法治，咁先對場運動有幫助

之後佢哋會攞番民主黨入中聯辦張相嚟駁你

其實我都好憎呢句，比我感覺好似諷刺緊被捕手足咁

菊花殘得精彩

楊岳橋? E條ON9黎架喎

哩句係真係7中之7
On q自己唔去留下案底先出黎講

佢都算肯道歉 你老母鄧炳強叫佢道歉就慘撚過食屎咁

有好大幫助，因為dead body代表住一群仍然真誠相信制度有險可守嘅人。
越多人對制度存有假希望，抗爭勝利嘅機會就越渺茫，反之亦然。

有個咁嘅L樣警務處長就真係法治災難!

無圖？

yap

鄧炳強煩完未 出聲仲多過特首

你班狗存在就真係法治災難啦

鄧炳強表示：警員違法訓斥便可，無須檢控

是旦啦

戇尻當有趣，＂法治＂係解個人守法咩？

返去讀下書，學下乜嘢係＂rule of law” 先啦…

死黑警，又唔讀書，又係唔做嘢…

三權分立你執法機關就無資格講立法會啦

既然唔信制度, 法律, 法治
點解無人出去殺警? 黑警死全家都仲未有人做啦
既然唔信仲有咩驚, 無險可守做乜都唔使驚啦下話

講到尾咪剩係大家都仲信囉

點先講得出一句咁既野 佩服

咁楊岳橋真係ON9 大大個位比人入

狗咬狗